Adu WeidemannSerewere wallast tunnistab, et tema olla Lokkutalt Kalmu koha kontrahi Juhan Sengbuschi käest 30 rubla eest kaubelnud, Lokota kõrtsis, ja raha 30 rbla kõrtsi kauba laua peal Juhan Sengbuschi kätte maksnud. Juhan Riiner olla seda pealt näinud. Rahad olnud üks 25,e rublane ja 5e rublane.
Adu Weidemann nõuab oma raha Juhan Sengbuschi käest kätte, ehk Kalmu koha kontrahti.
Juhan Sengbusch ütleb, et tema ei olla mitte Adu Weidemanniga Kalmu koha kontrahti kaubelnud, ega teada ka raha wastuwõtmisest. Waid tema olla Juhan Riineriga nalja pärast purjus peaga oma koha kontrahti kaubelnud, sest et tema teadnud et Juhan Riineril raha ei ole olnud wälja maksta sell korral.
Juhan Riiner ütleb, et tema olla nalja pärast Kalmu koha kontrahti Juhan Sengbuschi käest 30 rubla eest kaubelnud, ja üttelnd, Juhan Sengbuschi wastu, et temal täna ei ole mitte raha maksta.
Selle peale tulnud Adu Weidemann ja Mäeküla mees Toomas Wanauss nende kaubluse wahele, ja pakkund raha Juhan Sengbuschile, ja näinud, et rahad olnud 25ene ja 5e rublane. Aga seda tema ei olla mitte näinud kas Juhan Sengbusch on need rahad Adu Weidemanni käest wastu wõtnud wõi mitte, sest tema olla sell ajal kõrtsist wälja läinud ja purjus olnud, aga peale selle kaubluse ostnud tema toobi wiina kaubluse liiguks. Ja peale selle olnud Juhan Sengbusch kõrtsist ära, ja paari tunni pärast tagasi tulnud. Ja Adu Weidemann pärinud Juhan Sengbuschi käest oma raha tagasi. Aga Juhan Sengbusch üttelnd, et tema ei olla mitte raha saanud, ja pärast üttelnud, Adu Weidemanni wastu ehk sa andsid mulle raha ja ma wastu wõtsin.
jääb pooleli, kui tõe tunnistust saab.
Pea Kohtumees Hans Rick XXX
 Kõrwasm. Karl Wärtmann XXX
Toomas Kiwinuk XXX
jääb pooleli waata protokol № 25
